行經屋苑 少女被押廿個鐘

行經屋苑 少女被押廿個鐘

【屯門衝突】

【本報訊】因屯門受不明氣體吹襲引發居民連夜包圍大興行動基地演變衝突，本周三防暴警尾隨居民闖入屯門兆軒苑逸生閣搜捕，迫令街坊跪地受查。有被捕少女雖沒受跪地屈辱，但扣留警署期間受盡警員言語奚落，指證警員嬉皮笑臉問被捕年輕人「信唔信有打死人、輪姦？」少女既憤怒又無奈：「好多被捕人士包括我只係經過，就要俾你（警方）扣押20幾個鐘！」同晚被指涉嫌阻差辦公被捕的日式食肆東屋台老闆娘及胞弟，昨午獲准保釋，胞弟報平安指「我哋暫時安全，唔使擔心」。

記者：司徒韋桐 黎敬中

19歲少女路過逸生閣被捕，扣留警署期間受盡警員奚落。司徒韋桐攝
AppleDaily

警方表示，周三晚屯門行動中被捕的62人已獲准保釋候查，須11月下旬至12月中旬向警方報到。其中一名被拘以非法集結的19歲少女向《蘋果》稱，事發時與朋友晚飯後經過逸生閣見有人聚集，於是駐足觀看，豈料防暴警突衝至，她隨人群湧入逸生閣。她指在大堂被警員截查人士毋須跪地，在升降機一邊的人士才被迫令跪地，警員逐一盤問他們，又要求保安員協助認人，被認出是住客者獲放行，其餘人士被帶返警署。

相關新聞：警：維園聚會 逾50人參與即違法

警帶笑狂叫「8.31打死人」

她稱，警員以「曱甴」稱呼被捕人士，她被捕後步行往對面大興行動基地，在停車場站立等候約個半小時，才由警車先後載往元朗及大埔警署等候錄口供及辦保釋手續。她稱，其間警員嬉皮笑臉，不停叫口號「7.21唔見人，8.31打死人」嘲諷他們。她又指拘留室很冰冷，雖每人獲派一張毛氈，但有警員經過時不忘挖苦他們，指毛氈多年沒有清洗，「只有你哋班曱甴先會冚！」令她感到不受尊重。經過20多個小時，她前晚11時許才獲准保釋。

日式食店「東屋台」老闆娘和胞弟，以及兩名顧客亦在事件中被捕，警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥昨日回應稱，當晚有人叫囂可能擾亂公眾安全，有兩人走入食店，警員遂入內，惟兩名店主和店員阻止，警方經解釋和警告後「無可選擇」，將店主和店員以「阻差辦公」罪拘捕，店內兩人則涉非法集結被捕。

江又指，當晚警方在屯門以包圍形式作出拘捕行動，見到有多名「暴徒」走入逸生閣，警方根據香港法例第232章《警隊條例》第50條進入屋苑大堂進行拘捕。有33人（24男9女）並非該屋苑住客，警方遂以非法集結罪將他們拘捕，形容警員進入屋苑大堂是「負責任嘅舉措」，否則亦不會發現大堂有多名非住客出現。

江又辯稱，要求被捕人士「踎低、坐低、跪低，呢啲鏡頭都唔係新鮮事」，為保在場人士安全及防止被搶犯，並不是想侮辱他們。當有記者追問為甚麼警員不選擇要求被捕人坐或踎時，主持即指記者會完結。

東屋台老闆娘及胞弟已經保釋，昨日有街坊到店外留言支持。黎敬中攝
AppleDaily

本周三防暴警闖入兆軒苑逸生閣搜捕，迫令街坊跪地。
AppleDaily

知佢做警甴既杯葛佢地，等佢地成日溝唔到女，冇朋友，所有人離棄佢地

做子女既，好好諗下你老豆老母有幾醜惡

香港法例第232章《警隊條例》第50條

呢條例係你講得出個犯係咩樣or
而唔係你話入面有疑犯就可以入去查